Source:https://www.itiportal.in/2021/10/javascript-mcq-questions-and-answers-pdf.html
Retrieved: October 1, 2022

1. NaN stands for_________.

a) Nano                      

b) NanTech   

c) Not  a number      

d) New attactedNematic

Ans. c

 

2. ++ operator in Java Script is ____ Operator.

a) Unary         

b) Positive     

c) Increment  

d) Addition

Ans. a

 

3. A translator is described as ________ software.

a) Application           

b) System      

c) Utility          

d) Open Source

Ans. b

 

4. _______class provide an interface for invoking java script methods and examining java script properties.

 a) JSobject   

b) java script file       

c) jquary         

d) java wrapper

Ans. a

 

5. When a user views a page containing a java script program, which machine actually executes the script?

a) The user’s machine running offline                

b) The user’s machine running  a web browser           

c) The user’s machine running on a website     

d) The users cookies used by a website

Ans. b

 

6. Navigator Java script is also called _______side java script.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. a

 

7. Live wire java script is also called _________side Java Script.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. b

 

8. Storing numbers, dates or other values are ______ used for in java script program.

a) String         

b) Codes        

c) Variables               

d) Functions

Ans. c

 

9. ______ side java script statements embedded in  a HTML Page can respond to user events such as mouse-clicks, forms input and page navigation.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. a

 

10.When a java script object is sent to java, the runtime engine creates a java wrapper of type_______.

a) JSobject    

b) java script file       

c) jquary         

d) java wrapper

Ans. a

 

11. _________attribute can hold the java script version.

a) var              

b) language              

c) type                        

d) script

Ans. b

 

12. ________side image maps can be used with java script.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. a



13. In java script, A _____ is an object of the target language data type that enclose an object of the source language.

a) variable     

b) string          

c) wrapper     

d) client

Ans. c

 

14. Java script is an ________scripting language.

a) object oriented     

b) client oriented      

c) network oriented  

d) server oriented

Ans. a

 

15. File is ________side java script object.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. b



16. File Upload is the _____ side java script object.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. a



17. Java script is interpreted by ______.

a) client                      

b) Server        

c) Website     

d) Live wire

Ans. a

 

18. ____ tag can handle mouse events in Netscape.

a) <a>             

b) <onclick>  

c) <net>          

d) <control>

Ans. a

 

19. _______ is the tainted property of a window object.

a) default window    

b) default status       

c) default functions 

d) default object

Ans. b

 

20. Javascriptcan be used for programming______.

(a) client side browser

(b) server side (using Node JS)

(c) game development/ desktop applications & mobile apps

(d) all of them

Ans. d

 

21. Javascript variables are ______ typed.

(a) statically               

(b) strongly                

(c) dynamically         

(d) globally

Ans. c

 

22. Javascript language supports ______concepts of programming.

(a) object oriented    

(b) procedural           

(c) imperative/functional     

(d) all of them

Ans. c

 

23. Design concepts of Javascript language were taken from_______ .

(a) C & C#

(b) COBOL & ADA

(c) BASIC & FORTRAN

(d) Self & Scheme

Ans. d



24. JavaScript runs was developed by_______.

(a) Netscape Communications

(b) Microsoft corporation

(c) Sun Microsystems

(d) Oracle

Ans. a

 

25. Javascript code is written within _______ tags.

(a) <html> ::: < =html >

(b) <body> ::: < =body >

(c) <script> ::: < /script >

(d) <table> ::: < =table >

Ans. c

 

26. Javascript script type is identified by the parameter type= _______.

(a) "text/vbscript"

(b) "text/javascript"

(c) "text/html"

(d) "text/plain"

Ans. b

 

27. Javascript language is identified by the parameter language=______ .

(a) "javascript"           

(b) "vbscript"              

(c) "vba"         

(d) "java"

Ans. a

 

28. Javascriptcomplies with______ standard.

(a) Indian

(b) British

(c) ASCII

(d) ECMA-262 & ISO/IEC 16262

Ans. d

 

29. _______statement in JavaScript helps to evaluate any mathematical string at runtime.

(a) value        

(b) eval           

(c) calc           

(d) cal

Ans. b

 

30. Method is a function bound to_______.

(a) a procedure        

(b) a library               

(c) a script     

(d) an object

Ans. d

 

31. The system of notations used to effectively process string related operations is called ______ .

(a) impression

(b) parser

(c) regular expression

(d) concatenation

Ans. c

 

32. In JavaScript, ________ is used for multiline comments.

(a) /* ... */        

(b) {…..}          

(c) # ... #         

(d) $ ... $

Ans. a



33. In JavaScript, _______ is used for single line comments.

(a) {...} 

(b) // ...            

(c) # ... #         

(d) $ ... $

Ans. b

 

34. In JavaScript, keywords/ reserved words_____ be used as variables, labels or function names.

(a) may           

(b) should always    

(c) can            

(d) must not

Ans. d

 

35. ______event gets activated when a component looses focus.

(a) onfocus    

(b) onblur       

(c) onclick      

(d) onerror

Ans. b

 

36. _____ event gets activated when a component gains focus.

(a) onfocus    

(b) onblur       

(c) onclick      

(d) onerror

Ans. a

 

37._____ event gets activated when an error occurs during execution of script.

(a) onfocus    

(b) onblur      

(c) onclick      

(d) onerror

Ans. d

 

38. _____event gets activated when a component is clicked.

(a) onfocus    

(b) onblur       

(c) onclick      

(d) onerror

Ans. c

 

39. ______event gets activated when a key moves down.

(a) onkeydown         

(b) onkeyup   

(c) onkeypress          

(d) onmouseover

Ans. a

 

40. ______event gets activated when a key is pressed.

(a) onkeydown         

(b) onkeyup   

(c) onkeypress          

(d) onmouseover

Ans. c